【逃犯條例】田北辰提新方案 「港人港審、外人移交」 倘陳同佳離港 不支持政府原方案

立法會審議《逃犯(修訂)條例》草案委員會第一次會議未能選出主席，明早將會召開第二次會議。實政圓桌立法會議員田北辰建議政府先修改《逃犯條例》個別條文。 田北辰感到詫異，他認為遊行反映有市民擔心將來或要面對內地審訊，心理上有顧慮，絕對可以理解，因此他建議政府考慮採納「外國人移交，港人港審」方案。

田北辰表示，自己提出的解決方法，可用八個字總結：「外人移交、港人港審」，「好處是因為賦予香港法庭去審理一些刑事案，香港人在外地犯的刑事案，法律上是沒有追溯權。由於沒有追溯權，對於很多商界的顧慮，從前如何，現時變了不用（特別）豁免。從前的不能審理，以後的（案件）有得審，即使審，都是在香港審理。如果咁樣都有人反對，我都攛穿頭唔明白點解。」

田北辰指，政府提出的《逃犯(修訂)條例》草案存在不少爭議，指若立法會大會表決《逃犯條例》草案時，台灣殺人案疑犯可能已離港，認為條例已失去逼切性，不會支持政府方案。

20歲香港男子陳同佳於去年2月，涉嫌在台灣殺害懷有身孕的女友潘曉穎，並在港盜用死者銀行提款卡提款及處理死者財物。他早前承認四項洗黑錢罪，案件今午在高等法院判刑。陳同佳自去年3月在港被捕後，一直未有申請保釋，至今已還押逾一年。估計扣減已經還押時間，陳同佳很有可能在短期內獲釋。

好心呀唔知大佬定二佬
無料到唔好學人搞咁多野啦
直接反對咪算囉

外地發生既案件
點樣採證呀

典型中國人
中間落墨

派香港警察去外地查案搜証

佢根本唔知自己講乜

其實呢d條例，即係引渡個犯去番犯案地點嘅國家，唔係要雙方ok先簽得㗎咩？

而家台灣肯同香港簽咩？

一句"首先你係中國人"已經唔洗港人港審啦

佢始終係建制派, 好難明反

捱多8個月郭台鉻韓國瑜上台咪肯囉

自欺欺人 人地桂民海都首先係中國人

香港人在外地犯的刑事案，法律上是沒有追溯權。由於沒有追溯權，對於很多商界的顧慮，從前如何，現時變了不用（特別）豁免。

明修棧道 暗渡陳倉
講到尾又係想冇追溯力
冇追溯力仲畔搞大粒墨

港人治港又何嘗實現